\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv/moderncv}
%\moderncvstyle{banking}
%\moderncvstyle{casual}
%\moderncvstyle{classic}
\moderncvtheme[blue]{sidebar}
%\moderncvstyle{fancy}
%\moderncvstyle{oldstyle}
%\moderncvstyle{empty}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{2cm}

\usepackage{moderncv/moderncviconsawesome}

\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{datenumber,fp}
\usepackage{xcolor}

\newcounter{birthday}
\newcounter{today}
\setmydatenumber{birthday}{1988}{07}{08}
\setmydatenumber{today}{\the\year}{\the\month}{\the\day}
\FPsub{\result}{\thetoday}{\thebirthday}
\FPdiv{\myage}{\result}{365.2425}
\FPsub{\myage}{\myage}{0.5}
\FPround{\myage}{\myage}{0}

\definecolor{sidecolor}{HTML}{3b393a}
\definecolor{yellowcolor}{HTML}{FCE500}
\definecolor{orangecolor}{HTML}{ff3400}
\definecolor{color1}{HTML}{AAAAAA}

\photo[3cm][1cm]{lbaudouin.jpg}

\name{\textsc{Léo}}{\textsc{Baudouin}}
%\title{ - Professeur - \newline\newline Ingénieur Informatique}
\title{ Ingénieur Informatique }
\address{18 rue de la gare}{63290 Puy-Guillaume}%{France}
\phone[mobile]{06~49~95~08~04}
\email{baudouin.leo@gmail.com}
\homepage{lbaudouin.fr}
%\homepage{labaraqueabois.fr}
\social[linkedin]{lbaudouin}
\social[github]{lbaudouin}
\social[gitlab]{lbaudouin}
\extrainfo{Permis B, \myage{} ans}


\newcommand{\important}[1]{\large \textcolor{yellowcolor}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\veryimportant}[1]{\textcolor{orangecolor}{\textbf{#1}}}

\skills{
\section{Infomatique}
\large
\begin{tabularx}{5.2cm}{X r}
     \textbf{Langages} & \important{C\texttt{++}}, \important{QML}, C \\
     & \important{Python}, Bash, SQL\\
     \textbf{Outils} & \important{Qt}, \important{Git}, Docker\\
     & CMake, Doxygen\\
     \textbf{Cloud} & Azure, Terraform\\
     \textbf{Web} & HTML, JS, Angular\\
     & CSS, PHP\\
     \textbf{Embarqué} & Linux, Yocto\\
     \textbf{Autres} & \LaTeX, Arduino
\end{tabularx}
}

\langs{
\section{Langues}
\large
\begin{tabularx}{5.2cm}{X r}
     \textbf{Anglais} & Lu, parl\'e, \'ecrit  \\
     \multicolumn{2}{r}{\textit{TOIEC : 905}} \\
     \multicolumn{2}{r}{\textit{5 mois en Nouvelle-Z\'elande}} \\
     \textbf{Espagnol} & Lu     \\
     %\textbf{Japonais} & Notions \\
     %\multicolumn{2}{r}{\textit{1 mois au Japon}} \\
    \end{tabularx}
}

\others{
\section{Divers}
\textbf{Intérêts :}\\
	Robotique, nouvelles technologies, informatique embarquée\\	
\textbf{Projets personnels :}\\
	Développement de logiciels libres pour Linux et Windows,\\
	\href{http://lbaudouin.fr}{Travail du bois}, Domotique\\
	Bricolage avec Arduino\\
	%Régulation de température à l'aide de Raspberry-pi\\
\textbf{Vie associative :}\\
	%Membre du réseau Parrain Linux,\\
	Membre de \href{https://www.lairdubois.fr/}{L'Air du Bois}\\
	Webmaster, développeur\\	
\textbf{Sports :}\\
	Tango, Salsa, Bachata, Volley-ball, Natation\\
}

\quote{Recherche et Développement - C++/Qt}

\pdfinfo{
  /Author (Léo Baudouin)
  /Title  (Léo Baudouin - CV)
  /Subject (CV)
  /Keywords (CV, ingénieur, informatique)
}

\begin{document}

\makecvtitle

\definecolor{color1}{HTML}{203581}

%\rfoot{\ifthenelse{\isodd{\value{page}} \and \not
%\value{page}=\pageref{LastPage}}{Tournez la page s.v.p.}{}}

% usage: \cventry[spacing]{years}{degree/job title}{institution/employer}{localization}{optionnal: grade/...}{optional: comment/job description}

\hspace{5cm}


\section{Activités professionnelles}

\cventry{Mai 2024 -- Aujourd'hui}{DevOps Lead}{BEMS}{Michelin Ladoux}{}{
\begin{itemize}
\item Gestion du cloud Azure
\item Creation des pipelines de CI/CD
\end{itemize}
}

 \cventry{Nov. 2020 -- Aujourd'hui}{\'Ebéniste}{\href{https://labaraqueabois.fr/}{La baraque à bois}}{Limons}{}{%
 \begin{itemize}
	\item Création de meubles et jouets en bois
	\item Rénovation de mobilier
	\item Mise aux dimensions de planches, plans de travail,...
 \end{itemize}
% (Temps partiel - 20\%)
}
 
 
 \cventry{Avr. 2018 -- Août 2021}{\'Etude \& développement}{XVisio France}{Clermont-Ferrand}{}{%
 \begin{itemize}
	\item Interface C\texttt{++}/Qt/QML/OpenGL pour l'affichage de reconstruction 3D 
	\item Packaging de bibliothèques et d'exécutables pour Windows, Linux et Android avec déploiement manuel et/ou automatique.
	\item Création de plugin Unity3D pour du SLAM
	%\item Développement d'un IDE Low-Code pour le traitement d'images.
 \end{itemize}}
 
 \cventry{Déc. 2014 -- Avr. 2018}{\'Etude \& développement}{Modis}{Clermont-Ferrand}{}{%
 \begin{itemize}
	\item Développement d'applications lourdes C\texttt{++}/Qt (desktop) avec IHM
	\item Applications mobiles C\texttt{++}/Qt/QML (Andoid, iOs)
	\item Création de distributions Linux dédiées (Yocto)
	\item Mise en place d'un banc de test (logiciel et interface)
	\item Création d'images Docker pour générer un environnement de build
 \end{itemize}}
 
 \label{doctorat}
 \cventry{Mars 2012 -- Déc. 2014}{Doctorat}{Institut Pascal}{Clermont-Ferrand}{Robotique mobile}{%
 %Sujet:  
 \emph{Multi-Robots mapping/localisation and navigation using omnidirectional vision}
 \begin{itemize}
	\item Création d'outils de calibration en C\texttt{++}/Qt et OpenCV
	\item Prototypage d'algorithmes scientifiques sous MatLab
 \end{itemize}}
 
 
% \cventry{Sept. 2011 -- Janv. 2012}{Stage Ingénieur}{Massey University}{Palmerston North, Nouvelle-Zélande}{}{%
% %Sujet:
% \emph{Mise en place de la commande d'un bras hydraulique}}
 
 \cventry{Fevr 2011 -- Août 2011}{Stage Recherche}{JRL \& LAAS}{Tsukuba, Japon \& Toulouse, France}{}{%
 %Sujet:
 \emph{Real-time Replanning Using 3D Environment for Humanoid Robot}
  \begin{itemize}
	\item Génération de trajectoires en environnement contraint pour HRP-2
	\item Optimisation d'algorithmes C\texttt{++}
 \end{itemize}}
 
% \cventry{Juil.--Août 2010}{Stage Technique}{LASMEA}{Clermont-Ferrand}{}{
% Sujet:
% \emph{\'Evitement d'obstacles pour robot mobile de type Khepera III}
% }
 
 \section{Activités d'enseignement}

  \cventry{Sept. 2022 -- Avril 2023}{Professeur certifié}{Éducation Nationale}{Lycée Lafayette Clermont-Fd}{}{
    \begin{itemize}
\item Sciences Numériques et Technologie : Découverte des outils du numérique
\item Numérique et Sciences Informatiques : Initiation à la programmation en Python, projets de développement collaboratif
	\end{itemize} 
 }

   \cventry{2014--2022}{Module d'aide à la programmation}{\'Ecole doctorale SPI}{Clermont-Fd}{}{
	Ateliers de découverte des outils informatiques sur deux jours :
\begin{itemize}
\item Atelier: Git, GitLab, CMake, GDB, Bash, Latex, Doxygen, Gnuplot
\item Demo : Linux, Qt, Docker, Redmine, Wiki, Angular[JS], Bootstrap\dots
\end{itemize} 
   }
	
	%\cventry{Jan.-Mars 14}{TD/TP Environnement informatique}{IUT}{Clermont-Ferrand}{}{}
  

\section{Formation} 
 
   \cventry{2012--2014}{Doctorat}{Institut Pascal}{Clermont-Ferrand}{Robotique mobile}{Voir \hyperlink{doctorat}{\emph{Activités professionnelles}}}
  
   %\cventry{2013--2014}{Formation doctorale}{Institut Pascal}{Clermont-Ferrand}{}{Méthodes d'enseignement / Défi de l'évaluation}
   
   \cventry{2010--2011}{Master recherche}{Double cursus IFMA-Université Blaise Pascal}{Clermont-Ferrand}{Informatique et Système}{Mention bien}
   
   \cventry{2008--2012}{Formation ingénieur IFMA}{Institut Français de Mécanique Avancée}{Clermont-Ferrand}{Option mécatronique}{Président du club informatique et du club robotique}
   
  % \cventry{2006--2008}{Classe Préparatoire PTSI-PT}{Lycée Louis Armand}{Poitiers}{}{Baccalauréat S, sciences de l'ingénieur : mention bien}

\section{Publications}

	
   \cventry{2014}{Robotique mobile}{}{}{}{
   \begin{itemize}
	\item \textbf{Multi-modal sensors path merging}\\
	  \emph{L. Baudouin, Y. Mezouar, O. Ait-Aider et H. Ara\'ujo}\\
	  Int. Conf. on Intelligent Autonomous Systems (IAS'13)\\
	\end{itemize}}

\vspace{-2mm}

   \cventry{2011}{Robotique humanoïde}{}{}{}{
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Fast Humanoid Robot Collision-Free Footstep Planning Using Swept Volume Approximations}\\
	  \emph{N. Perrin, O. Stasse, L. Baudouin, F. Lamiraux et E. Yoshida}\\
	  IEEE Transactions on Robotics (TRO'11)	 
 	\item \textbf{Real-time Replanning Using 3D Environment for Humanoid Robot}\\ 
      \emph{L. Baudouin, N. Perrin, T. Moulard, O. Stasse, E. Yoshida et F. Lamiraux}\\
      IEEE Int. Conf. on Humanoid Robotics (Humanoids'11)
  	\item \textbf{Real-time Walking Path Planning with 3D Collision Avoidance}\\
      \emph{L. Baudouin, N. Perrin, T. Moulard, O. Stasse, E. Yoshida et F. Lamiraux}\\
      IEEE Int. Conf. on Intelligent Robots and Systems (Workshop IROS'11)  
%  	\item \textbf{Sound and fast footstep planning for humanoid robots}\\
%      \emph{N. Perrin, O. Stasse, L. Baudouin, F. Lamiraux et E. Yoshida}\\
%      IEEE Int. Conf. on Humanoid Robotics (Workshop Humanoids'11)
	\end{itemize}}   
	
	
\end{document}





